---
title: "Rückblick 2. Veranstaltung “Gespräch unter Bäumen”"
slug: ""
thumbnailImage: /img/post_default_thumbnail.jpg
heroImage: /img/post_default_hero.jpg
heroCaption: ""
date: 2019-02-25
categories:
- news
tags:
- xhain
keywords:
- xhain
type: blog
aliases:
- /de/2019/02/rückblick-2.-veranstaltung-gespräch-unter-bäumen-und-shownotes/
---

Auch der zweite Abend unserer neuen Reihe “Gespräch unter Bäumen” war ein voller Erfolg. Und zwar “voll” im Wortsinn: eine einzige Getränkekiste als letzten Sitzplatz hätten wir noch gehabt. 
(Note to self: Für’s nächste Gespräch am 12.03. zusätzliche Bierbänke besorgen.) 

<!-- more -->

Auch inhaltlich war der Abend klasse: Daniela Berger hat lustig, launig und unverklausuliert aus ihren 15 Jahren Erfahrung in der IT-Branche berichtet. Ihre Folien findet ihr [hier.](/files/Daniela_wasichgernvorhergewussthaette.odp)

Wir haben über die verschiedenen Zugänge zum Programmierer_innentum gesprochen, den überkommenen Glauben, dass nur ein abgebrochenes Informatikstudium einen guten Hacker hervorbringt, beliebte Fehler (Finger weg vom Live Server!) und darüber, dass xkcd für wirklich jede Situation einen passenden Comic parat hat. 
[Diese](https://xkcd.com/979/) beiden [hier](https://xkcd.com/1425/) sind übrigens Danielas Lieblinge.

## Shownotes “Gespräch unter Bäumen” vom Februar

* [WAP](https://de.wikipedia.org/wiki/Wireless_Application_Protocol)
* [Stack Overflow](https://de.wikipedia.org/wiki/Stack_Overflow_(Website))
* [your turn: Ausbildungsprogramm der IHK für Studienabbrecher*innen mit stark verkürzter Ausbildungszeit](https://www.ihk-berlin.de/ausbildung/Infos_fuer_Azubis/Fuer_Schueler_und_Studenten/Studienabbrecher/2263262)
* [Jugend hackt](www.jugendhackt.org)
* [CoderDojo](https://coderdojo.com/de-DE)
* [Rubber Ducking](https://de.wikipedia.org/wiki/Quietscheentchen-Debugging)
* [Nerd Pride](https://tante.cc/2012/11/26/good-night-nerd-pride-kommentare/)
* [Mike Monteiro](https://vimeo.com/190834270)
* [IDE](https://de.wikipedia.org/wiki/Integrierte_Entwicklungsumgebung)
* [Git](https://de.wikipedia.org/wiki/Git)
* [Scrum](https://de.wikipedia.org/wiki/Scrum)
* [Google Manifesto](https://gizmodo.com/exclusive-heres-the-full-10-page-anti-diversity-screed-1797564320?rev=1501965015200&utm_campaign=socialflow_gizmodo_twitter&utm_source=gizmodo_twitter&utm_medium=socialflow)
* [Extinction Burst](https://en.wikipedia.org/wiki/Extinction_(psychology)#Burst)